class CardsAula01 {
  final String question;
  final String answer;

  CardsAula01({required this.question, required this.answer});
}

List<CardsAula01> quesAnsList01 = [
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nPentose",
      answer:
          "Monossacarídeo que consiste em cinco átomos de carbono; um exemplo é a ribose"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nTriose",
      answer:
          "Monossacarídeo que consiste em três átomos de carbono; um exemplo é a gliceraldeído"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nHexose",
      answer:
          "Monossacarídeo que consiste em seis átomos de carbono; exemplos incluem glicose e frutose."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nAldoses",
      answer:
          "Classe de açúcares simples que inclui aldeídos; uma aldose possui um grupo funcional de aldeído em sua estrutura."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nCetoses",
      answer:
          "Classe de açúcares simples que inclui cetonas; uma cetose possui um grupo funcional de carbonila em sua estrutura."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nOligossacarídeo",
      answer:
          "Carboidrato composto por um pequeno número de moléculas de monossacarídeo unidas, geralmente de 3 a 10 unidades"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nPolissacarídeo",
      answer:
          "Carboidrato composto por muitas moléculas de monossacarídeo unidas; exemplos incluem amido e celulose"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nDissacarídeo",
      answer:
          "Carboidrato formado pela ligação de duas moléculas de monossacarídeo; exemplos incluem sacarose e lactose"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nMonossacarídeo",
      answer:
          "Açúcar simples composto por uma única molécula de açúcar; exemplos incluem glicose e frutose"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nCarboidratos",
      answer:
          "Classe de compostos orgânicos que consistem principalmente em átomos de carbono (C), hidrogênio (H) e oxigênio (O). Eles são amplamente conhecidos como sacarídeos ou açúcares"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nEnzima",
      answer:
          "Proteína que atua como catalisador biológico, acelerando reações químicas específicas no organismo."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nEsteroides",
      answer:
          "Uma classe de lipídios que inclui hormônios esteroides, como os hormônios sexuais (por exemplo, estrogênio e testosterona) e o colesterol"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nLipídios",
      answer:
          "Os lipídios são um grupo de moléculas orgânicas que inclui gorduras, óleos e fosfolipídios. Possuem funções como o armazenamento de energia e formação de membranas. São caracterizados por serem insolúveis em água e geralmente compostos por carbono, hidrogênio e oxigênio."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nProteínas",
      answer:
          " Macromoléculas compostas por cadeias de aminoácidos que desempenham diversas funções no organismo"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nAnabolismo",
      answer:
          "Parte do metabolismo que envolve a síntese de moléculas complexas a partir de moléculas mais simples, consumindo energia."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nCatabolismo",
      answer:
          "Parte do metabolismo que envolve a quebra de moléculas complexas em moléculas mais simples, liberando energia."),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nMetabolismo",
      answer:
          "Processo químico no organismo que envolve a quebra e construção de moléculas para fornecer energia e construir componentes celulares"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nÁcido graxo",
      answer:
          "Os ácidos graxos são cadeias de hidrocarbonetos com um grupo funcional de ácido carboxílico no final. Os ácidos graxos podem ser saturados, o que significa que não possuem ligações duplas entre os átomos de carbono na cadeia, ou insaturados, com ligações duplas"),
  CardsAula01(
      question: "Conceito:\n\nTriglicerídeo",
      answer:
          "Triglicerídeo é uma molécula composta por três ácidos graxos ligados a uma molécula de glicerol,  na natureza sobre diferentes formas, desde óleos à gorduras. No corpo humano os triglicerídeos são a principal forma de armazenamento de gordura"),
];
